# Markus Fischer Podcast - Entwicklungstheorie nach Prof. Robert Kegan: Wie erwachsen sind Erwachsene? Teil 1 - Mehr Wissen oder mehr Sein Teil 2 - Wie Sie Persönlichkeitsentwicklung fördern  Teil 3

- #tags: #robert_kegan #podcast #youtube #stages_of_developement #personal #change
- https://knotenloesen.com
- Teil 1: https://www.youtube.com/watch?v=8jNfzWmKCbU 30min
- Teil 2: https://www.youtube.com/watch?v=3WdeM_PQ-pg 22min
- Teil 3: https://www.youtube.com/watch?v=EddX5PsH43k 26min
- ich bin nicht eine bestimmte identität => ich habe iene bestimmte identität 
- die 6 stufen : 
- 0: der einverleibende geist - consuming mind, Körper und geist sind inkorporiert/vereinigt
- 1: impulsiver geist - impulsive mind : impulse ausleben aber wirklich ausleben auch unkontrolliert und nicht bewusst
- 2: souveräner geist - imperial mind - 6% Erwachsene: die ebene wo wir schon bewusst werden was wir ausleben aber dass er eben auf uns zentriert sind das kann man ein stück weit vergleich mit
dem was sie vielleicht kennen als die sogenannte egozentrische ebene aus anderen modellen
- 3: zwischen menschlicher geist - inter personal mind - 58% Erwachsene: sehr stark damit beschäftigt sich zu vergleichen sich einzufügen zu verstehen wo gehöre ich dazu mich zu orientieren an meiner umgebung 
- 4: selbst gestaltender geist - institutional mind 35% Erwachsene: bewusst sind dass sie sich selber auch verändern können die ihre gefühle bedürfnisse bewusst wahrnehmen und auch abgrenzen
können von denen anderer und nicht sozusagen immer anpassen und vergleichen müssen mit den anderen deswegen selbst gestaltende geist das hat also mehr von dem selbstbewussten wahrnehmen als das auf der ebene 3 möglich wäre
- 5: über individuelle geist - inter-individual individual mind 1% Erwachsene: see emerge podcast
- bildungssystem(de?) häufig erstmal so offensichtlich aufgebaut ist es geht um um input und inhalt von theorien um wissen und daten und fakten
- "transformation bedeutet eben dass es nicht darum geht den geist und unseren geist mit immer mehr wissen zu füllen sondern die grenzen dieses geistes zu erweitern"
- "diese transformation kann man so stück weit wird es auch nennt als eine persönliche kopernikanische verschiebung bezeichnen"
- "durch diese verschiebung ändert sich die wahrnehmung komplett plötzlich war die wahrnehmung des menschseins eine andere weil er nicht mehr per se im zentrum des ganzen stand und so was ähnliches passiert immer wieder auch beim erwachsenen werden wo sich ihm die das zentrum dessen was bin ich eigentlich radikal verändert"
- subjekt objekt verschiebung => ich bin katholik => ich habe eine katholische überzeugung
- Teil 2:  was ist der unterschied zwischen lernen und persönlichkeitsentwicklung
- lernen und trasformation
- horizontale entwicklung => translation lernen
- vertikale entwicklung => tranformation
- "es geht eben in der transformation nicht darum wissen anzusammeln, sie werden durch wissen durch input also auch durch bücher durchlesen und selbst durch diesen podcast höchstens dazu angeregt sich bestimmte fragen zu stellen aber wenn sie sich diese fragen nicht stellen und sie ehrlich beantworten und innerlich wirklich suchen dann passiert ja eben auch nichts **selbstreflexion muss man selber machen** damit sie wirkt damit bewusstsein entsteht"
- 3 einfache fragen zur möglichen Transformation
- was denke ich 
- was möchte ich
- was motiviert mich
- Teil 3
- Fähigkeiten und Erkenntnisse sind notwenidg 
- "nicht zu fordernd werden dürfen"
- "wir(müssen) wahrscheinlich vor allem eins entwickeln in diesem bereich dieses geduld, geduld und verständnis denn wir können entwicklung zwar fördern aber wir können sie nicht machen wir haben da sehr wenig kontrolle"
- "entwicklungsumgebungen zu gestalten also im seminar das so zu gestalten dass jeder in seinem rhythmus wirklich arbeiten kann" "bedürfnisorientiert" - jeden abholen dort wo er ist, erinnert mich an das was der Zen meister dazu sagte
- "der prozess erwachsenen des erwachsenwerdens ist ein prozess des immer bewusster werden zu über die eigene innenwelt"
-" also dieser prozess der bewusstwerdung dass das im zentrum steht der persönlichkeitsentwicklung"
- "diese arbeit im grunde eine erfahrungs arbeit" möglichkeiten schaffen => kontroll abgabe
- "ein stück weit wieder entspannen weil mir lernen egal wie ich es mache es ist quasi nie richtig oder nie perfekt das gefällt nicht allen"
- "das heißt im coaching oder der einzelberatung ist die anregung zur selbstreflexion das zentrale element geworden"
